郭台銘呼籲台灣人勿前往大陸

鴻海創辦人郭台銘今（22）日在集團尾牙「鴻海愛心歡樂嘉年華」致詞時表示，據他從防疫單位掌握的消息，武漢肺炎的傳染速度將比2003年的SARS還快，「建議大家不要在過年去大陸玩」。

郭台銘也提到，為了因應中國疫情持續擴散，他將在兩天內與集團高層會商，討論這次從武漢廠回台過年的台灣幹部及員工，年後復工或許不用馬上回去，而是在台灣以視訊會議方式掌握現場進度。

鴻海今天在台北南港展覽館舉行集團尾牙，超過3萬5000位員工及眷屬參加，並分成四樓的表演現場及一樓的園遊會場地，有集團內各事業展出相關產品及服務，例如亞太電信的電信服務、永齡農場的農產品，以及日本夏普的家電等。

郭台銘以創辦人身分致詞時表示，他有直接管道聯絡防疫單位，了解到武漢肺炎「傳染力道及速度，不會亞於SARS，傳染性非常快」。

他說：「這個狀況正在爬坡期，（確診病例）會以等比倍數增加。這個疫情是可以控制的，但（中國）器材不夠，從藥品到測試器材都不夠，所以才說疫情還在爬坡期。」

郭台銘也提到，2003年SARS的時候，在黃河以北「只有河南、山西及山東沒事」，這次都有了，可見武漢肺炎的傳播快速。

對於即將到來的春節假期，郭台銘直言「建議過年不要到大陸玩，如果真的要去，跟大陸同胞坐在一起，一定要戴口罩。要想過個好年，就一定要注意防疫」。

鴻海發言體系今天也說明，去年底武漢疫情爆發後，鴻海每天於武漢廠持續檢測及衛教宣導。

12月下旬武漢出現確診病例後，公司防禦機制跟著提高，不但所有員工皆全面量測體溫，並規定人人皆需戴口罩。

不僅如此，集團總部防疫中心也啟動防禦SOP，除密切監控各廠區員工狀況，亦加強防疫宣導，提醒員工務必留意自身健康狀況，勤洗手、戴口罩，做好自主健康管理。

林鄭：快啲落多啲嚟振興經濟